src/Syntax.v
@@ -8,15 +8,25 @@ Require Import Hints.
 
 Inductive type :=
   (* Primitive types *)
+  | Type_Unit
   | Type_Num
   | Type_Bool
 
-  (* Composed types *)
+  (* Functions *)
   | Type_Fun (t₁ t₂ : type)
+
+  (* Product tyoes *)
   | Type_Prod (t₁ t₂ : type)
-  | Type_Record_Nil 
+  | Type_Record_Nil
   | Type_Record_Cons (x : string) (t₁ t₂ : type)
+
+  (* Sum types *)
+  | Type_Disjoint_Union (t₁ t₂ : type)
+
+  | Type_Sum (name : string)
+
 .
+
 
 
 Inductive record_type : type -> Prop :=
@@ -28,6 +38,14 @@ Inductive record_type : type -> Prop :=
       record_type (Type_Record_Cons x t₁ t₂)
 .
 
+Hint Constructors record_type : local_hints.
+
+
+Inductive exception :=
+  | Ex_Unhandled_Case
+.
+Hint Constructors exception : local_hints.
+
 Inductive expr := 
   (* Lambda calculus *)
   | E_Var (x : string) 
@@ -35,8 +53,8 @@ Inductive expr :=
   | E_Fun (x : string) (t : type) (e : expr) 
 
   (* Booleans and conditions *)
-  | E_True  
-  | E_False 
+  | E_True
+  | E_False
   | E_If (e1 e2 e3 : expr)  
 
   (* Let expressions *)
@@ -54,12 +72,55 @@ Inductive expr :=
 
   (* Records *)
   | E_Record_Nil
-  | E_Record_Cons (x : string) (e tail : expr)
+  | E_Record_Cons (x : string) (e tail : expr) 
   | E_Record_Access (e : expr) (x : string)
 
   (* Recursion *)
   | E_Fix (e : expr)
+
+  (* Sum types *)
+  | E_In_Left (t₁ t₂ : type) (e : expr)
+  | E_In_Right (t₁ t₂ : type) (e : expr)
+
+  | E_Match (e case_left case_right : expr)
+
+  | E_Unit 
+  | E_Sum_Constr (constr : string) (e : expr)
+
+  | E_Sum_Match (e : expr) (branches : list (string * expr))
+  (* 
+    Ajouter Exceptions:
+      - err: Unhandled branch
+    Pour typer:
+    - vérifier l'inclusion mais pas l'exhaustivité
+    Pour step:
+    - Si inclus: Comme Match inl/inr
+    - Si non inclus: exception Ex_Unhandled_Case
+    
+    Pour step les exception: faire 
+  *)
+
+  | E_Exception (e: exception)
+
 .
+
+Check expr_ind.
+(* 
+  Pour généraliser: 
+  Element Constructeur, identifier avec numéro
+
+  Environnement lie numéro constructeur -> type constructeur
+
+  Découper proprement en 2 environnements
+
+  Environnement devient paire Environnement constructeurs, Environnement variables
+
+
+  Todo éventuellement:
+  Traduction avec Inl, Inr vers Type sum générique
+
+
+*)
 
 (* Record lookups *)
 Fixpoint lookup_type_record (x : string) (t: type) :=
@@ -76,7 +137,22 @@ Fixpoint lookup_val_record (x : string) (e: expr) :=
   | _ => None 
   end.
 
-(* Local Lemma lookup_type_record_some_is_record : 
+
+Axiom Record_Type_Extensionnality :
+  ∀ t₁ t₂,
+  (
+    ∀ x, 
+    record_type t₁ -> 
+    record_type t₂ ->
+    lookup_type_record x t₁ = lookup_type_record x t₂
+  ) -> 
+  t₁ = t₂
+.
+
+
+
+
+Local Lemma lookup_type_record_some_is_record : 
   ∀ x t v, 
   lookup_type_record x t = Some v -> 
   ∃ y t₁ t₂, t = Type_Record_Cons y t₁ t₂.
@@ -85,7 +161,7 @@ Proof.
   induction t;
   try (inversion H; fail).
   eauto.
-Qed.  *)
+Qed. 
 
 
 Inductive value : expr -> Prop :=
@@ -105,43 +181,103 @@ Inductive value : expr -> Prop :=
       value (E_Pair e1 e2)
 
   | V_Record_Nil : 
-      value E_Record_Nil
+      value (E_Record_Nil)
 
   | V_Record_Cons :
       ∀ x e tail,
       value e -> 
       value tail -> 
       value (E_Record_Cons x e tail)
+  
+  | V_In_Left :
+      ∀ e t₁ t₂, 
+      value e -> 
+      value (E_In_Left t₁ t₂ e) 
+
+  | V_In_Right :
+      ∀ e t₁ t₂, 
+      value e -> 
+      value (E_In_Right t₁ t₂ e) 
+
+  | V_Unit :
+      value E_Unit
+
+  | V_Sum_Constr : 
+      ∀ constr e,
+      value e ->
+      value (E_Sum_Constr constr e)
+.
+
+
+Inductive blocking_expr : expr -> Prop := 
+  | BE_Exc : ∀ e : exception, blocking_expr (E_Exception e)
+  | BE_Val : ∀ e : expr, value e -> blocking_expr e
 .
 
 Hint Constructors type : local_hints.
 Hint Constructors expr : local_hints.
 Hint Constructors value : local_hints.
 
-
-Declare Custom Entry expr.
-Coercion E_Var : string >-> expr.
+(* TODO: revoir priorités *)
 Definition x := "x"%string.
 Definition y := "y"%string.
 Definition z := "z"%string.
 
-Notation "<{ e }>" := e (e custom expr at level 99).
+Declare Custom Entry expr_ty.
+
+Notation "'{{' e '}}'" := e (e custom expr_ty at level 99).
+
+
+Notation "x" := x (in custom expr_ty at level 0, x constr at level 0).
+Notation "'Bool'" := Type_Bool (in custom expr_ty at level 0).
+Notation "'Int'" := Type_Num (in custom expr_ty at level 0).
+Notation "'Unit'" := Type_Num (in custom expr_ty at level 0).
+Notation "'(' t ')'" := t (in custom expr_ty at level 0).
+Notation "t1 '->' t2" := (Type_Fun t1 t2) (in custom expr_ty at level 50, right associativity).
+Notation "t1 '*' t2" := (Type_Prod t1 t2) (in custom expr_ty at level 30, left associativity).
+
+Notation "t1 '+' t2" := (Type_Disjoint_Union t1 t2) (in custom expr_ty at level 40, left associativity).
+
+
+Notation "'nil'" := (Type_Record_Nil) (in custom expr_ty).
+Notation " x ':' t1  '::' t2" := (Type_Record_Cons x t1 t2) (
+  in custom expr_ty at level 1,
+  left associativity).
+
+
+Check {{ Bool + x : Bool :: nil }}.
+
+
+Declare Custom Entry expr.
+
+
+
+Coercion E_Var : string >-> expr.
+
+
+
+
+Notation "<{ e }>" := e 
+  (
+    e custom expr at level 99,
+    format "'[v' '<{' '/' e '/' '}>' ']'"
+  ).
 Notation "( e )" := e (in custom expr, e at level 99).
-Notation "{ e }" := e (in custom expr, e at level 99).
+(* Notation "{ e }" := e (in custom expr, e at level 99). *)
 Notation "x" := x (in custom expr at level 0, x constr at level 0).
-Notation "τ₁ -> τ₂" := 
-  (Type_Fun τ₁ τ₂) 
-  (in custom expr at level 50, right associativity).
-
-
 Notation "x y" := 
   (E_App x y) (in custom expr at level 1, left associativity).
 
-Notation "'fun' x : t '=>' y" :=
-  (E_Fun x t y) (in custom expr at level 90, x at level 99,
-                     t custom expr at level 99,
-                     y custom expr at level 99,
-                     no associativity).
+Notation "'fun' x ':' t '=>' e" :=
+  (E_Fun x t e) 
+  (
+    in custom expr at level 90, 
+    x at level 99,
+    t custom expr_ty at level 99,
+    e custom expr at level 99,
+    no associativity,
+    format "'[v ' 'fun'  x  ':'  t  '=>' '/' '[hv' e ']' ']'"
+  ).
 Notation "'true'"  := true (at level 1).
 Notation "'true'" := E_True (in custom expr at level 0).
 Notation "'false'"  := false (at level 1).
@@ -152,33 +288,41 @@ Notation "'if' e1 'then' e2 'else' e3" :=
     e1 custom expr at level 99,
     e2 custom expr at level 99,
     e3 custom expr at level 99,
-    left associativity).
+    left associativity,
+    format "'[v ' 'if'  e1 '/' '[hv' 'then'  e2 ']' '/' '[hv' 'else'  e3 ']' ']'"
+    ).
 
 Notation "'let' x '=' e1 'in' e2" := 
   (E_Let x e1 e2)
   (in custom expr at level 89,  
     e1 custom expr at level 99,
     e2 custom expr at level 99,
-    left associativity).
+    left associativity,
+    format "'[ ' 'let'  x  '='  e1  'in' '/' e2 ']'"
+    
+    ).
 
 Coercion E_Num : Z >-> expr.
 
 Notation "e1 '-' e2" := 
   (E_Minus e1 e2)
   (in custom expr at level 91,  
-    (* e1 custom expr at level 99,
-    e2 custom expr at level 99, *)
+    (* e1 custom expr at level 99, *)
+    e2 custom expr at level 99,
     left associativity).
 Notation "e1 '==' e2" := 
   (E_Eq e1 e2)
-  (in custom expr at level 91,  
-    (* e1 custom expr at level 99,
-    e2 custom expr at level 99, *)
-    no associativity).
+  (in custom expr at level 92,  
+    (* e1 custom expr at level 99, *)
+    e2 custom expr at level 99,
+    left associativity).
 
-Notation " e1 ',' e2 " := 
+Notation "'(' e1 ',' e2 ')'" := 
   (E_Pair e1 e2)
-  (in custom expr at level 90).
+  (in custom expr at level 0,
+  e1 custom expr at level 99,
+  e2 custom expr at level 99,
+  right associativity).
 
 Notation "'first' e" := 
   (E_First e)
@@ -189,33 +333,64 @@ Notation "'second' e" :=
   (in custom expr at level 91).
 
 Notation "'nil'" := 
-  E_Record_Nil
+  (E_Record_Nil)
   (in custom expr at level 91).
 
 Notation "e '::' x" := (E_Record_Access e x)
   (in custom expr at level 90).
 
-
 Notation "l := e1 ; e2" := 
   (
     E_Record_Cons l e1 e2 
-  ) (in custom expr at level 91).
+  ) (in custom expr at level 98, right associativity).
 
 Notation "'fix' e" := 
   (E_Fix e)
+  (
+    in custom expr at level 90, 
+    right associativity,
+    format "'[v ' 'fix' '/' '[' e ']' ']'" 
+  )
+  .
+
+
+Notation "'Inl' t₁ t₂ e" := 
+  (E_In_Left t₁ t₂ e)
   (in custom expr at level 90, right associativity).
 
+Notation "'Inr' t₁ t₂ e" := 
+  (E_In_Right t₁ t₂ e)
+  (in custom expr at level 90, right associativity).
+
+
+Notation "'match' e 'with' '|' 'Inl' '=>' e_left '|' 'Inr' '=>' e_right 'end'" :=
+  (E_Match e e_left e_right)
+  (
+    in custom expr at level 90, 
+    left associativity,
+    format "'[v' 'match'  e  'with'  '/' '|'  'Inl'  '=>'  e_left '/' '|'  'Inr'  '=>'  e_right '/' 'end' ']'"
+  )
+  .
+
+  Check <{match 2 with | Inl => 3 | Inr => 4  end}>.
 (* Unset Printing Notations. *)
-(* Set Printing Coercions. *)
+Set Printing Coercions.
 
 
 Check <{
-  fix
+  
+(fix
   let y = 4 in 
-  (fun x : Type_Bool => 
+  (fun x : Type_Bool * Type_Bool + Type_Num ->  x : Type_Unit ::nil  => 
   if x 
-  then first (2 - 1, y == 3)
-  else {y := 3; nil}::y) true
+  then first (2 - 1, (y == 3, 4))
+  else
+     (y := 3; nil)::y) true)
+      (match 2 with | Inl => 3 | Inr => 4  end )
 }>.
 
-Check <{3}>.
+Definition to_some (z : Z) : option Z := Some z.
+
+Coercion (@Some Z)  : Z >-> option.
+
+Check 1 : option Z.
