src/Progress.v
@@ -14,68 +14,75 @@ Import Maps.Notations.
 
 
 
-Theorem expr_progress : ∀ e t,
-  empty ⊢ e ∈ t -> 
-  value e \/ ∃ e', e ->> e'.
+Theorem expr_progress : ∀ Σ e t,
+  has_type Σ empty e t -> 
+  value e \/ ∃ e', e --> e'.
 Proof with eauto with local_hints.
   intros * H_type.
-  assert (H_closed := Closed.typed_empty _ _ H_type).
+  assert (H_closed := Closed.typed_empty _ _ _ H_type).
   generalize dependent t.
   induction e; intros;
   try (eauto with local_hints; fail).
 
-  - right. inversion H_type; subst. inversion H1.
+  - (* E_Var: Contradiction *) 
+    right. inversion H_type; subst. inversion H2.
 
-  - right. inversion H_type; subst. 
+  - (* E_App: Soit e₁ réduit, soit e₂ réduit, soit AppAbs *)
+    right. inversion H_type; subst. 
     apply Closed.closed_app in H_closed as 
       [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
     destruct (IHe1 H_closed_e1 (Type_Fun t1 t)) as 
       [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
     destruct (IHe2 H_closed_e2 t1) as 
       [H_val_e2 | [e2' H_step_e2] ]...
-    destruct (Canonical_form.t_fun _ e1 t1 t H4 H_val_e1) as 
+    destruct (Canonical_form.t_fun _ _ e1 t1 t H5 H_val_e1) as 
       [x [e' H_eq]]; subst.
-    destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H4) as 
+    destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H5) as 
       [H_val | H_ex].
     + destruct (Subst.exists_one e2 x e') as [e'0 H_sub]...
-    + destruct H_ex as [e'0 H_ex]...
+    + destruct H_ex as [e'0 H_ex]. inversion H_ex.
 
-  - right. inversion H_type; subst. 
+  - (* E_If: e₁ e₂ ou e₃ réduit *)
+    right. inversion H_type; subst. 
     apply Closed.closed_if in H_closed as 
       [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
-    destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H3) as 
+    destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H4) as 
       [H_val_e1 | [e' H_step]]...
     eapply Canonical_form.t_bool in H_val_e1...
     destruct H_val_e1 as
         [H_e1_eq | H_e1_eq]; 
     subst...
 
-  - right. inversion H_type; subst.
+  - (* E_Let e₁ réduit ou devient e₂[x <- e₁]*)
+    right. inversion H_type; subst.
     apply Closed.closed_let in H_closed. 
     destruct (IHe1 H_closed t1) as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
     destruct (Subst.exists_one e1 x e2) as [e' H_sub]...
   
-  - right. inversion H_type; subst.
+  - (* E_Minus e₁ ou e₂ réduit ou on soustrait les 2 nombres obtenus *)
+    right. inversion H_type; subst.
     apply Closed.closed_minus in H_closed as 
       [H_closed_e1 H_closed_e2].
-    apply IHe1 in H2 as He1... apply IHe2 in H4 as He2...
+    apply IHe1 in H3 as He1... apply IHe2 in H5 as He2...
     destruct He1 as [H_v_e1 | [e1' H_step_e1]]...
     destruct He2 as [H_v_e2 | [e2' H_step_e2]]...
-    destruct (Canonical_form.t_num _ e1 H2 H_v_e1) as [z1 H_z1].
-    destruct (Canonical_form.t_num _ e2 H4 H_v_e2) as [z2 H_z2].
+    destruct (Canonical_form.t_num _ _ e1 H3 H_v_e1) as [z1 H_z1].
+    destruct (Canonical_form.t_num _ _ e2 H5 H_v_e2) as [z2 H_z2].
     subst...
   
-  - right. inversion H_type; subst.
+  - (* E_Eq: similaire à E_Minus *)
+    right. inversion H_type; subst.
     apply Closed.closed_eq in H_closed as 
       [H_closed_e1 H_closed_e2].
-    apply IHe1 in H2 as He1... apply IHe2 in H4 as He2...
+    apply IHe1 in H3 as He1... apply IHe2 in H5 as He2...
     destruct He1 as [H_v_e1 | [e1' H_step_e1]]...
     destruct He2 as [H_v_e2 | [e2' H_step_e2]]...
-    destruct (Canonical_form.t_num _ e1 H2 H_v_e1) as [z1 H_z1].
-    destruct (Canonical_form.t_num _ e2 H4 H_v_e2) as [z2 H_z2].
+    destruct (Canonical_form.t_num _ _ e1 H3 H_v_e1) as [z1 H_z1].
+    destruct (Canonical_form.t_num _ _ e2 H5 H_v_e2) as [z2 H_z2].
     destruct (Z.eqb_spec z1 z2); subst...
 
-  - apply Closed.closed_pair in H_closed 
+  - (* E_Pair: on réduit d'un coté où de l'autre si possible, sinon c'est une valeur *) 
+    apply Closed.closed_pair in H_closed 
       as [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
     inversion H_type; subst.
     eapply IHe1 in H_closed_e1 
@@ -83,37 +90,40 @@ Proof with eauto with local_hints.
     eauto;
     eapply IHe2 in H_closed_e2 
       as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2]];
-    eauto; 
+    eauto;
       try (right; eexists; eauto with local_hints; fail).
     + left. apply V_Pair; auto.
-  - inversion H_type; subst.
+  - (* E_First: on réduit e ou on prend la première composante *)
+    inversion H_type; subst.
     assert (
       H := 
       IHe 
       (Closed.closed_first _ H_closed)
       _ 
-      H1
+      H2
     ).
       
     destruct H as [H_val | [e' H_step]].
     + right. 
-      apply Canonical_form.t_pair in H1 as [e₁ [e₂ H1]]; 
+      apply Canonical_form.t_pair in H2 as [e₁ [e₂ H2]]; 
       subst; inversion H_val; eauto with local_hints. 
     + right. eauto with local_hints.
-  - inversion H_type; subst.
+  - (* E_Second: similaire à E_First *)
+    inversion H_type; subst.
     assert (
       H := 
         IHe 
         (Closed.closed_second _ H_closed)
         _ 
-        H1
+        H2
     ).
     destruct H as [H_val | [e' H_step]].
     + right. 
-      apply Canonical_form.t_pair in H1 as [e₁ [e₂ H1]]; 
+      apply Canonical_form.t_pair in H2 as [e₁ [e₂ H2]]; 
       subst; inversion H_val; eauto with local_hints. 
     + right. eauto with local_hints.
-  - inversion H_type; subst.
+  - (* E_Record_Cons: on réduit tail ou e, ou on a une valeur *)
+    inversion H_type; subst.
     apply Closed.closed_record in H_closed 
       as [H_closed_e1 H_closed_e2].
     assert (
@@ -121,41 +131,62 @@ Proof with eauto with local_hints.
         IHe1 
         (H_closed_e1)
         _ 
-        H3
+        H4
     ).
     assert (
       IH2 := 
         IHe2 
         (H_closed_e2)
         _ 
-        H5
+        H6
     ).
     destruct IH1 as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1]];
     destruct IH2 as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2]]; 
     eauto with local_hints.
-  - inversion H_type; subst.
+  - (* E_Record_Access: similaire à E_First et E_Second *)
+    inversion H_type; subst.
     assert (
       H := 
         IHe 
         (Closed.closed_access _ _ H_closed)
         _ 
-        H2
+        H3
     ).
 
     destruct H as [H_val | [e' H_step]].
     + right. 
-      eapply Canonical_form.record_type_exists in H4 
+      eapply Canonical_form.record_type_exists in H5
         as [e' H_look]; eauto with local_hints. 
     + eauto with local_hints.
 
-  - right.
+  - (* E_Fix: On réduit e ou on applique la règle d'évaluation de fix *) 
+    right.
     inversion H_type; subst.
     apply Closed.closed_fix in H_closed as H_closed_2.
-    destruct (IHe H_closed_2 _ H1) as [H_val | [e' H_step]].
-    + apply Canonical_form.t_fun in H1 as [x [e' H_eq]];
+    destruct (IHe H_closed_2 _ H2) as [H_val | [e' H_step]].
+    + apply Canonical_form.t_fun in H2 as [x [e' H_eq]];
       subst; eauto.
       destruct (Subst.exists_one (E_Fix (E_Fun x t e')) x e') as [e'' H_sub]...
     + eexists. apply ST_Fix. apply H_step.
-Qed.      
+  - (* E_In_Left: on réduit e ou on a une valeur *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_in_left in H_closed. eapply IHe in H_closed as [H_val_e | [e' H_step_e]]...
 
+  - (* E_In_Right: similaire à E_In_Left *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_in_right in H_closed. eapply IHe in H_closed as [H_val_e | [e' H_step_e]]...
+  - (* E_Match: on réduit e₁ e₂ ou e₃ ou on applique la réduction de match *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_match in H_closed as [H_closed_e1 [H_closed_e2 H_closed_e3]]. eapply IHe1 in H_closed_e1 as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1]]; eapply IHe2 in H_closed_e2 as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2]]; eapply IHe3 in H_closed_e3 as [H_val_e3 | [e3' H_step_e3]]...
+    right.
+    assert (H_v_e1 := H_val_e1).
+    eapply Canonical_form.t_in with (t₁ := t₁) (t₂ := t₂) (Γ := empty) in H_v_e1 as [e1' [H_eq_e1 | H_eq_e1]]; subst...
+    + exists (E_App e2 e1'). eapply ST_Match_Left_App; 
+      inversion H_val_e1...
+    + exists (E_App e3 e1'). eapply ST_Match_Right_App; 
+      inversion H_val_e1...
+  - (* E_Sum_Constr: similaire à E_In_Left *)
+    inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_sum_constr in H_closed. eapply IHe in H_closed as [H_val_e | [e' H_step_e]]...
+Qed.
 Hint Resolve expr_progress : local_hints.
