src/Transformations/Pair_Records.v
@@ -1,0 +1,681 @@
+From Coq Require Import Unicode.Utf8.
+Require Maps.
+Import Maps.Notations.
+Require Import Syntax.
+Require Import Step.
+Require Import Subst.
+Require Import Hints.
+Require Import Closed.
+Local Open Scope Z_scope.
+Require Import ZArith.
+Require Import Lia.
+Require Import String.
+Require Import List.
+Import ListNotations.
+
+
+
+Inductive pair_free : expr -> Prop :=
+  | PF_Var : 
+      ∀ (x : string), pair_free <{x}>
+  | PF_App : 
+      ∀ (e₁ e₂ : expr),
+      pair_free e₁ -> 
+      pair_free e₂ -> 
+      pair_free <{e₁ e₂}>
+  | PF_Fun :
+      ∀ x t e,
+      pair_free e -> 
+      pair_free <{fun x : t => e}>
+  | PF_True :
+    pair_free <{true}>
+  | PF_False :
+    pair_free <{false}>
+  | PF_If : 
+      ∀ (e₁ e₂ e₃ : expr),
+      pair_free e₁ -> 
+      pair_free e₂ -> 
+      pair_free e₃ -> 
+      pair_free <{if e₁ then e₂ else e₃}>
+  | PF_Let :
+      ∀ x (e₁ e₂ : expr),
+      pair_free e₁ -> 
+      pair_free e₂ -> 
+      pair_free <{let x = e₁ in e₂}>
+  | PF_Num :
+      ∀ (z : Z), 
+      pair_free <{z}>
+  | PF_Minus : 
+      ∀ (e₁ e₂ : expr),
+      pair_free e₁ -> 
+      pair_free e₂ -> 
+      pair_free <{e₁ - e₂}>
+  | PF_Eq :
+      ∀ (e₁ e₂ : expr),
+      pair_free e₁ -> 
+      pair_free e₂ -> 
+      pair_free <{e₁ == e₂}>
+  | PF_Record_Nil :
+      pair_free <{nil}>
+  | PF_Record_Cons :
+      ∀ x e tail, 
+      pair_free tail -> 
+      pair_free e -> 
+      pair_free <{ x := e ; tail }>
+  | PF_Record_Access :
+      ∀ e x,
+      pair_free e -> 
+      pair_free <{e :: x}>
+  | PF_Fix :
+      ∀ e, 
+      pair_free e -> 
+      pair_free <{fix e}>
+  | PF_In_Left :
+      ∀ t₁ t₂ e, 
+      pair_free e -> 
+      pair_free (E_In_Left t₁ t₂ e)
+  | PF_In_Right :
+      ∀ t₁ t₂ e, 
+      pair_free e -> 
+      pair_free (E_In_Right t₁ t₂ e)
+  | PF_Match :
+      ∀ e e_left e_right, 
+      pair_free e -> 
+      pair_free e_left -> 
+      pair_free e_right -> 
+      pair_free (E_Match e e_left e_right)
+  | PF_Unit : pair_free E_Unit
+  | PF_Enum_Constr : 
+      ∀ constr e,
+      pair_free e -> 
+      pair_free (E_Sum_Constr constr e)
+.
+
+
+Fixpoint to_pair_free_type (t : type) :=
+  match t with
+  | Type_Num => Type_Num
+  | Type_Bool => Type_Bool
+  | Type_Fun t₁ t₂ => Type_Fun (to_pair_free_type t₁) (to_pair_free_type t₂)
+  | Type_Prod t₁ t₂ => 
+    Type_Record_Cons 
+      "first"%string (to_pair_free_type t₁) 
+      (Type_Record_Cons 
+        "second"%string (to_pair_free_type t₂)
+        Type_Record_Nil)
+  | Type_Record_Nil => Type_Record_Nil
+  | Type_Record_Cons x t₁ t₂ => Type_Record_Cons x (to_pair_free_type t₁) (to_pair_free_type t₂)
+  | Type_Disjoint_Union t₁ t₂ => Type_Disjoint_Union (to_pair_free_type t₁) (to_pair_free_type t₂)
+  | Type_Unit => Type_Unit
+  | Type_Sum name => Type_Sum name
+  end.
+
+Fixpoint to_pair_free (e : expr) : expr :=
+  match e with 
+  | E_Var x => <{x}>
+  | <{e₁ e₂}> => 
+      let e₁ := to_pair_free e₁ in
+      let e₂ := to_pair_free e₂ in
+      <{e₁ e₂}>
+  | <{fun x : t => e}> => 
+    let e := to_pair_free e in
+    let t := to_pair_free_type t in
+    <{fun x : t => e}>
+  | E_True => E_True
+  | E_False => E_False
+  | <{ if e₁ then e₂ else e₃}> => 
+      let e₁ := to_pair_free e₁ in
+      let e₂ := to_pair_free e₂ in
+      let e₃ := to_pair_free e₃ in
+      <{if e₁ then e₂ else e₃}>
+  | <{let x = e₁ in e₂}> => 
+      let e₁ := to_pair_free e₁ in
+      let e₂ := to_pair_free e₂ in
+      <{let x = e₁ in e₂}>
+  | E_Num z => E_Num z
+  | <{e₁ - e₂}> => 
+      let e₁ := to_pair_free e₁ in
+      let e₂ := to_pair_free e₂ in
+      <{e₁ - e₂}>
+  | <{e₁ == e₂}> => 
+    let e₁ := to_pair_free e₁ in
+    let e₂ := to_pair_free e₂ in
+    <{e₁ == e₂}>
+  | <{ (e₁, e₂) }> => 
+      let e₁ := to_pair_free e₁ in
+      let e₂ := to_pair_free e₂ in
+      let fst := "first"%string in
+      let snd := "second"%string in
+      <{fst := e₁ ; snd := e₂ ; nil}>
+  | <{ first e }> => 
+      let e := to_pair_free e in
+      let fst := "first"%string in
+      <{e :: fst}>
+  | <{ second e }> => 
+      let e := to_pair_free e in
+      let snd := "second"%string in
+      <{e :: snd}>
+  | <{nil}> => <{nil}>
+  | <{x := e; tail}> => 
+      let e := to_pair_free e in 
+      let tail := to_pair_free tail in 
+      <{x := e; tail}>
+  | <{e :: x}> => 
+      let e := to_pair_free e in 
+      <{e :: x}>
+  | <{fix e}> => 
+      let e := to_pair_free e in 
+      <{fix e}>
+  | E_In_Left t₁ t₂ e => 
+      E_In_Left 
+        (to_pair_free_type t₁) 
+        (to_pair_free_type t₂)
+        (to_pair_free e)
+  | E_In_Right t₁ t₂ e => 
+      E_In_Right 
+        (to_pair_free_type t₁) 
+        (to_pair_free_type t₂)
+        (to_pair_free e)
+
+  | E_Match e e_left e_right => 
+      E_Match 
+        (to_pair_free e)
+        (to_pair_free e_left)
+        (to_pair_free e_right)
+  | E_Unit => E_Unit
+  | E_Sum_Constr constr e => E_Sum_Constr constr (to_pair_free e)
+  end.
+
+Hint Constructors pair_free : local_hints.
+Definition t_pair_bool := Type_Prod Type_Num Type_Bool.
+
+Compute (to_pair_free <{ first (second x , first y)}>).
+
+Lemma to_pair_free_is_pair_free :
+  ∀ e,
+  pair_free (to_pair_free e).
+Proof.
+  intro.
+  induction e; eauto with local_hints. 
+Qed.
+
+Hint Resolve to_pair_free_is_pair_free : local_hints.
+
+Lemma to_pair_free_free:
+  ∀ xf e, 
+  is_free_in xf (to_pair_free e) -> 
+  is_free_in xf e.
+Proof. 
+  intros.
+  induction e; try (inversion H; subst; eauto with local_hints).
+  inversion H1; subst; eauto with local_hints. inversion H2.
+Qed.
+
+Hint Resolve to_pair_free_free : local_hints.
+
+
+Lemma to_pair_free_value:
+  ∀ e, 
+  value e -> 
+  value (to_pair_free e).
+Proof. 
+  intros.
+  induction e; try (inversion H; subst; eauto with local_hints).
+Qed.
+
+Hint Resolve to_pair_free_value : local_hints.
+
+Lemma to_pair_free_closed :
+  ∀ e, 
+  closed e -> 
+  closed (to_pair_free e).
+Proof. 
+  intros.
+  induction e; simpl; 
+  intros x_contra H_contra; 
+  try (apply H with (x:=x_contra); apply H_contra; fail).
+  - (* E_App *)
+    inversion H_contra; 
+    apply closed_app in H as [H_c_e₁ H_c_e₂]; 
+    subst; unfold closed in *.
+    + eapply IHe1; eauto with local_hints.  
+    + eapply IHe2; eauto with local_hints.
+  - (* E_Fun *)
+    unfold closed in H.
+    apply H with x_contra.
+    destruct (String.eqb_spec x x_contra).
+    + subst. inversion H_contra; subst. contradiction H2. reflexivity.
+    + inversion H_contra; subst. eauto with local_hints.
+  - inversion H_contra; 
+    apply closed_if in H as [H_c_e₁ [H_c_e₂ H_c_e₃]]; 
+    subst; unfold closed in *.
+    + eapply IHe1; eauto with local_hints.  
+    + eapply IHe2; eauto with local_hints.
+    + eapply IHe3; eauto with local_hints.
+  - inversion H_contra; subst.
+    + apply closed_let in H.
+      eapply (IHe1 H); eauto.
+    + apply H with x_contra.
+      eauto with local_hints.
+  - inversion H_contra; 
+    apply closed_minus in H as [H_c_e₁ H_c_e₂]; 
+    subst; unfold closed in *.
+    + eapply IHe1; eauto with local_hints.  
+    + eapply IHe2; eauto with local_hints.
+  - inversion H_contra; 
+    apply closed_eq in H as [H_c_e₁ H_c_e₂]; 
+    subst; unfold closed in *.
+    + eapply IHe1; eauto with local_hints.  
+    + eapply IHe2; eauto with local_hints.
+  - inversion H_contra; 
+    apply closed_pair in H as [H_c_e₁ H_c_e₂]; 
+    subst; unfold closed in *.
+    + inversion H_contra; subst.
+      * inversion H1; subst.
+        inversion H2.
+        eapply IHe2; eauto.
+      * eapply IHe1; eauto with local_hints.     
+    + eapply IHe1; eauto with local_hints.
+  - apply closed_first in H.
+    inversion H_contra.
+    eapply IHe; eauto with local_hints.
+  - apply closed_second in H.
+    inversion H_contra.
+    eapply IHe; eauto with local_hints.
+  - apply closed_record in H as  [H_c_e₁ H_c_e₂].
+    inversion H_contra; subst.
+    + eapply IHe2; eauto with local_hints.  
+    + eapply IHe1; eauto with local_hints.
+  - apply closed_access in H.
+    inversion H_contra; subst.
+    eapply IHe; eauto with local_hints.
+  - apply closed_fix in H.
+    inversion H_contra; subst.
+    eapply IHe; eauto with local_hints.
+  - apply closed_in_left in H. inversion H_contra; subst. 
+    eapply IHe; eauto with local_hints.
+  - apply closed_in_right in H. inversion H_contra; subst. 
+    eapply IHe; eauto with local_hints.
+  - apply closed_match in H as [H1 [H2 H3]]. 
+    inversion H_contra; subst.
+    + apply IHe1 in H1. apply (H1 x_contra). assumption.
+    + apply IHe2 in H2. apply (H2 x_contra). assumption.
+    + apply IHe3 in H3. apply (H3 x_contra). assumption.
+  - apply closed_sum_constr in H.
+    apply IHe in H.
+    inversion H_contra; subst.
+    apply H with (x:=x_contra).
+    apply H1. 
+Qed.
+  
+Hint Resolve to_pair_free_closed : local_hints.
+
+Lemma to_pair_free_subst :
+  ∀ s x e e',
+  substitution s x e e' ->
+  substitution (to_pair_free s) x (to_pair_free e) (to_pair_free e').
+Proof.
+  intros.
+  induction H; simpl; eauto with local_hints.
+Qed.
+
+Hint Resolve to_pair_free_subst : local_hints.
+
+Lemma to_pair_free_lookup :
+  ∀ x e e',
+  lookup_val_record x e = Some e' ->
+  lookup_val_record x (to_pair_free e) = Some (to_pair_free e').
+Proof with eauto with local_hints.
+  intros.
+  induction e; inversion H...
+  simpl.
+  destruct (String.eqb_spec x x0); subst...
+  inversion H1...
+Qed.
+
+Hint Resolve to_pair_free_lookup : local_hints.
+
+Lemma pair_free_step :
+  ∀ e e', 
+  e --> e' -> 
+  to_pair_free e --> to_pair_free e'.
+Proof with eauto with local_hints.
+  intro e.
+  induction e; intros e' H_step; simpl; try (inversion H_step; subst; eauto with local_hints; fail)...
+  inversion H_step; subst...
+  simpl.
+  apply ST_Fix_Fun.
+  apply to_pair_free_subst in H0...
+Qed.
+Require Import Types.
+
+
+
+Fixpoint to_pair_free_env (Γ : context) :=
+  match Γ with 
+  | Maps.empty => Maps.empty
+  | Maps.update tail x t => Maps.update (to_pair_free_env tail) x (to_pair_free_type t) 
+  end.
+
+Fixpoint to_pair_free_constrs (constrs : list (type * string)) := 
+  match constrs with 
+  | [] => []
+  | h::t =>  (to_pair_free_type (fst h), snd h)::to_pair_free_constrs t
+  end.
+
+Fixpoint to_pair_free_sum_env (Σ : sum_types_constructors) :=
+  match Σ with 
+  | [] => []
+  | h::t => 
+      (fst h, to_pair_free_constrs (snd h))::to_pair_free_sum_env t
+  end.
+
+Lemma pair_free_env_fin :
+  ∀ (Γ : context) x t,
+  Γ ? x = Some t ->
+  (to_pair_free_env Γ) ? x = Some (to_pair_free_type t).
+Proof.
+  intros.
+  induction Γ.
+  - inversion H.
+  - destruct (String.eqb_spec key x); subst; simpl.
+    + inversion H. rewrite String.eqb_refl in *. inversion H1. subst. reflexivity.
+    + rewrite Maps.update_neq in *; eauto. Check String.eqb_neq.
+      rewrite <- String.eqb_neq in n. rewrite n. auto.
+Qed.
+
+Hint Resolve pair_free_env_fin : local_hints.
+
+Lemma to_pair_free_record_is_record :
+  ∀ t, 
+  record_type t -> 
+  record_type (to_pair_free_type t).
+Proof.
+  induction t; intros; inversion H; simpl; subst; eauto with local_hints.
+Qed.
+
+Hint Resolve to_pair_free_record_is_record : local_hints.
+
+Lemma lookup_type_to_pair_free :
+  ∀ x t t_res, 
+  lookup_type_record x t = Some t_res ->
+  lookup_type_record x (to_pair_free_type t) = Some (to_pair_free_type t_res).
+Proof with eauto with local_hints.
+  intros.
+  induction t; inversion H.
+  simpl in *.
+  destruct (String.eqb_spec x x0); subst...
+  inversion H1; subst...
+Qed.
+
+Hint Resolve lookup_type_to_pair_free : local_hints.
+
+Lemma lookup_type_constrs_to_pair_free :
+  ∀ name constrs t, 
+  lookup_type_constrs name constrs = Some t -> 
+  lookup_type_constrs name (to_pair_free_constrs constrs) = Some (to_pair_free_type t).
+Proof.
+  intros.
+  induction constrs.
+  - inversion H.
+  - simpl in *. 
+    destruct (String.eqb_spec (snd a) name).
+    + inversion H. reflexivity.
+    + apply IHconstrs. apply H.
+Qed.
+
+
+Lemma lookup_type_constrs_to_pair_free_none :
+  ∀ name constrs, 
+  lookup_type_constrs name constrs = None -> 
+  lookup_type_constrs name (to_pair_free_constrs constrs) = None.
+Proof.
+  intros.
+  induction constrs.
+  - reflexivity.
+  - simpl in *. 
+    destruct (String.eqb_spec (snd a) name).
+    + inversion H.
+    + apply IHconstrs. apply H.
+Qed.
+
+Lemma lookup_type_sum_to_pair_free :
+  ∀ Σ constr name t, 
+  lookup_type_sum constr Σ = Some (name, t) -> 
+  lookup_type_sum constr (to_pair_free_sum_env Σ) = Some (name, to_pair_free_type t).
+Proof.
+  intros.
+  induction Σ.
+  - inversion H.
+  - simpl.
+    destruct (lookup_type_constrs constr (snd a)) eqn:Heq.
+    + destruct a.
+      simpl in H.
+      simpl in Heq. rewrite Heq in H. inversion H; subst.
+      apply lookup_type_constrs_to_pair_free in Heq as Heq2. simpl. rewrite Heq2. reflexivity.
+    + simpl in H. rewrite Heq in H.
+      apply lookup_type_constrs_to_pair_free_none in Heq as Heq2. rewrite Heq2. apply IHΣ. assumption.
+Qed.
+
+Hint Resolve lookup_type_sum_to_pair_free : local_hints.
+
+
+Theorem pair_free_type :
+  ∀ Σ Γ e t,
+  has_type Σ Γ e t -> 
+  has_type 
+    (to_pair_free_sum_env Σ) 
+    (to_pair_free_env Γ) 
+    (to_pair_free e) 
+    (to_pair_free_type t).
+Proof with eauto 3 with local_hints.
+  intros * H_type.
+  induction H_type; subst...
+  eauto 4 with local_hints.
+Qed.
+
+
+Inductive record_free_type : type -> Prop := 
+  | RFT_Num : record_free_type Type_Num
+  | RFT_Bool : record_free_type Type_Bool
+  | RFT_Fun :
+      ∀ t₁ t₂, 
+      record_free_type t₁ ->
+      record_free_type t₂ ->
+      record_free_type (Type_Fun t₁ t₂)
+  | RFT_Prod :
+      ∀ t₁ t₂, 
+      record_free_type t₁ ->
+      record_free_type t₂ ->
+      record_free_type (Type_Prod t₁ t₂)
+  | RFT_Union :
+      ∀ t₁ t₂, 
+      record_free_type t₁ ->
+      record_free_type t₂ ->
+      record_free_type (Type_Disjoint_Union t₁ t₂)
+.
+
+Inductive record_free_expr : expr -> Prop := 
+  | RFE_Var : ∀ x, record_free_expr (E_Var x)
+  | RFE_App : 
+      ∀ e₁ e₂, 
+      record_free_expr e₁ -> 
+      record_free_expr e₂ -> 
+      record_free_expr (E_App e₁ e₂)
+  | RFE_Fun : 
+      ∀ x t e, 
+      record_free_type t -> 
+      record_free_expr e -> 
+      record_free_expr (E_Fun x t e)
+  | RFE_True : record_free_expr E_True
+  | RFE_False : record_free_expr E_False
+  | RFE_If : 
+      ∀ e₁ e₂ e₃, 
+       record_free_expr e₁ -> 
+       record_free_expr e₂ -> 
+       record_free_expr e₃ ->
+       record_free_expr (E_If e₁ e₂ e₃)
+  | RFE_Let : 
+      ∀ x e₁ e₂, 
+       record_free_expr e₁ -> 
+       record_free_expr e₂ -> 
+       record_free_expr (E_Let x e₁ e₂)
+  | RFE_Num : ∀ z, record_free_expr (E_Num z)
+  | RFE_Minus : 
+      ∀ e₁ e₂,
+      record_free_expr e₁ ->
+      record_free_expr e₂ ->
+      record_free_expr (E_Minus e₁ e₂)
+  | RFE_Eq : 
+      ∀ e₁ e₂,
+      record_free_expr e₁ ->
+      record_free_expr e₂ ->
+      record_free_expr (E_Eq e₁ e₂)
+  | RFE_Pair : 
+      ∀ e₁ e₂,
+      record_free_expr e₁ ->
+      record_free_expr e₂ ->
+      record_free_expr (E_Pair e₁ e₂)
+  | RFE_First : 
+      ∀ e,
+      record_free_expr e ->
+      record_free_expr (E_First e)
+  | RFE_Second : 
+      ∀ e,
+      record_free_expr e ->
+      record_free_expr (E_Second e)
+  | RFE_Access : (* À voir si on laisse *)
+      ∀ e x,
+      record_free_expr e ->
+      record_free_expr (E_Record_Access e x)
+  | RFE_Fix :
+      ∀ e, 
+      record_free_expr e ->
+      record_free_expr (E_Fix e)
+  | RFE_Inl :
+      ∀ t₁ t₂ e, 
+      record_free_type t₁ -> 
+      record_free_type t₂ -> 
+      record_free_expr e ->
+      record_free_expr (E_Fix e)
+  | RFE_Inr :
+      ∀ t₁ t₂ e, 
+      record_free_type t₁ -> 
+      record_free_type t₂ -> 
+      record_free_expr e ->
+      record_free_expr (E_Fix e)
+  | RFE_Match : 
+      ∀ e₁ e₂ e₃, 
+       record_free_expr e₁ -> 
+       record_free_expr e₂ -> 
+       record_free_expr e₃ ->
+       record_free_expr (E_Match e₁ e₂ e₃)
+.
+
+
+Inductive record_free_env : context -> Prop := 
+  | record_free_empty :
+      record_free_env empty
+  | record_free_add :
+      ∀ (Γ : context) (x : string) (t : type),
+      record_free_env Γ -> 
+      record_free_type t -> 
+      record_free_env (x |-> t; Γ)
+.
+
+
+
+
+(* 
+
+  to_pair_free_type (Γ ? x) = (to_pair_free_env Γ) ? x
+ *)
+
+
+(* Goal ∀ Γ x t, 
+  (to_pair_free_env Γ) ? x = Some (to_pair_free_type t) -> 
+  Γ ? x = Some t.
+Proof.
+  induction Γ; intros.
+  - inversion H.
+  - simpl in *.
+    destruct (String.eqb_spec key x); subst.
+    + inversion H.
+    + apply IHΓ. assumption.
+Qed. *)
+(* 
+  Rajouter que le record {"first" : ..., "second":...} est réservé
+  ou
+  interdire les record dans Γ e et t
+
+ *)
+Goal  ∀ Σ Γ e t,
+  record_free_type t -> 
+  record_free_env Γ -> 
+  record_free_expr e -> 
+  has_type 
+    Σ 
+    (to_pair_free_env Γ) 
+    (to_pair_free e) 
+    (to_pair_free_type t) 
+    ->
+  has_type Σ Γ e t.
+Proof.
+  (* intros Γ e.
+  generalize dependent Γ.
+  induction e; intros.
+  - (* E_Var *)
+    simpl in H.
+    induction t.
+    + simpl in *.
+      {
+      induction Γ.
+      - simpl in *. inversion H2; subst. inversion H5.
+      - inversion H0; subst.
+        apply T_Var. simpl.
+        simpl in H2. inversion H2; subst. simpl in H6.
+        destruct (String.eqb_spec key x).
+        + subst. inversion H6. destruct val; try (inversion H4; fail).
+          simpl in *. reflexivity.
+        + apply IHΓ in H5.
+          * inversion H5. assumption. 
+          * apply T_Var.
+            inversion H2; subst. simpl in H8. rewrite <- (String.eqb_neq key x) in n. rewrite n in H8. assumption.
+      }
+    + simpl in *.
+      {
+        induction Γ.
+        - simpl in *. inversion H2; subst. inversion H5.
+        - inversion H0; subst.
+          apply T_Var. simpl.
+          simpl in H2. inversion H2; subst. simpl in H6.
+          destruct (String.eqb_spec key x).
+          + subst. inversion H6. destruct val; try (inversion H4; fail).
+            simpl in *. reflexivity.
+          + apply IHΓ in H5.
+            * inversion H5. assumption. 
+            * apply T_Var.
+              inversion H2; subst. simpl in H8. rewrite <- (String.eqb_neq key x) in n. rewrite n in H8. assumption.
+        }
+    + simpl in *.
+      {
+        induction Γ.
+        - simpl in *. inversion H2; subst. inversion H5.
+        - inversion H; subst. 
+          clear H.
+          inversion H0; subst.
+          clear H0.
+          inversion H2; subst.
+          clear H2.
+          apply IHΓ in H4.
+
+        } *)
+       
+Admitted.
+
+(* 
+
+  Prouver les 2 théorèmes dans l'autre sens
+  (potentiellement + compliqué)
+
+*)
